2019年7月21日 元朗無警時分 黑幫喪毆途人

節錄

元朗無警時分
黑幫喪毆途人

更新時間 (HKT): 2019.07.22 02:20

【本報訊】正當警方派出以千計警員在上環清場，元朗卻變成「無警」區域，昨傍晚出現大批懷疑黑漢的「白衣人」，高峯期人數逾千，部份人手持藤條和木棍，衝入西鐵元朗站追打疑似參與完反送中遊行的黑衫人士，有人更揚言：「唔係白衫就打！」事件中受傷者眾多，有人傷勢嚴重送院，警方被炮轟遲遲未有到場處理，有「警黑合作」之嫌。

記者：黎國剛

相關新聞：何君堯與白衣人握手讚「英雄」

昨傍晚開始，大批白衣人在元朗集結，由於聲勢浩大，引來不少區內巿民側目。其中一批為數約100人白衣人先聚集在廈村，另一批為數約200人於元朗舊墟路大集合；他們大部份人手持國旗、特區區旗及手腕繫上紅絲帶。與此同時，有市民亦目擊元朗西鐵站一帶有大批白衣人聚集，形迹可疑。區內白衣人人數不斷增加，至晚上9時人數多達千人，部份人手持「保衞元朗」、「保衞家園」的標語。

[img]白衣人手持武器在元朗站追打市民，甚至追入車廂。互聯網[/img]
白衣人手持武器在元朗站追打市民，甚至追入車廂。互聯網

前主播柳俊江在西鐵站遇襲，血流披面。無綫電視畫面

打999 警：驚就唔好出街

至昨晚10時許，有目擊者首先拍攝到多名白衣人在鳳攸北街一帶及西鐵站，追打黑衣人士及灰衫人士，有人更狂言「唔係白衫就打」，其間有人大叫「打佢老母ＸＸ」，更有人手持藤條及雨傘狂鞭黑衣者，情況混亂。

大批白衣人更衝入元朗站月台，見人就打，有乘客被打至焦頭爛額，在場《蘋果》記者被多名白衣人打傷，立場新聞一名女記者被一名中年漢毆打倒地，自由傳媒人柳俊江亦被打致頭破血流。其間立法會議員林卓廷在場直播情況，但遭數十名白衣人圍毆至嘴角流血。從林卓.............................

據知現場至少有八名市民受傷，亦有一名白衣男子暈倒送院。混戰期間多人報警，但警方遲遲未派人到場執法，有乘客情緒激動，哭喊問：「警察何在？」......................

晚上11時許，元朗站白衣人散去後，多名戴頭盔的警員才到場調查。受事件影響，港鐵西鐵列車來回方向一度不停元朗站；元朗站昨晚11時55分關閉。惟午夜後再有白衣人在元朗站聚集，一度拉開鐵閘追打市民，..............................

大批市民跑上樓梯逃生，遭白衣人用藤條追打。

記協譴責促即拘捕施襲者

港府今日凌晨回應事件，並與上環警民對峙相提並論。回應稱，有激進示威者在上環一帶向警方發動連番暴力襲擊，行為令人髮指。同時，在元朗有人聚眾在港鐵車站月台及車廂內襲擊乘客，引發衝突，致有人受傷。港府稱強烈譴責暴力，會嚴正追究。

記協、香港攝影記者協會及獨立評論人協會聯合聲明稱，元朗事件中，白衣人用木棒等武器圍毆一男一女記者，致記者倒地受傷，其中一名男記者更被毆至口部大量出血。記協強烈譴責此等暴力行為，要求警方立即拘捕施襲者。

Truth Media Hong Kong圖片顯示，有市民遍體鱗傷。

721 唔見人
831 打死人

推